歐聯本週最佳陣容：無美斯 C朗利雲耶穌搭檔鋒線

歐冠官方公佈了本週歐冠最佳陣容，C羅和萊萬以及熱蘇斯搭檔鋒線，梅西並沒有入選。

4-1大勝切爾西的拜仁成為這套陣容最大贏家，總共有包括萊萬在內的5人入選，另外巴薩3人，曼城2人，尤文1人，梅西並沒有入選。這套最佳陣容是根據Fantasy Football相關評分評出。

另外歐足聯也給出了本週最佳球員的四人候選，分別是本澤馬、C羅、萊萬和梅西。

活著何求唔出新浪POST 我出

機器壞了，用蠟板刻，用手寫！繼續宣傳！

無美斯係咪on9

瓜帥不拿歐冠難逃一質疑：帶梅西哈白奪冠又有何難

利物浦名宿索內斯在個人專欄中寫道，歐冠成為了瓜迪奧拉的一個心理負擔，而今年是解決這個負擔的好機會。

瓜迪奧拉在2009和2011年兩次帶領巴薩奪得歐冠，但在那之後就再未染指這一獎杯。索內斯寫道：“這種批評是他不會喜歡的，人們會問，當你擁有巔峰的梅西、哈維、伊涅斯塔，帶這樣的巴薩拿歐冠有什麼難的？”

“然後他去了拜仁慕尼黑，拜仁視自己為歐洲豪強之一，拿歐冠應該更頻繁才對，但他沒在那里奪冠。過去兩個賽季在曼城，他對利物浦和熱刺時不太走運，因此也許今年是時候了。”

“我預計曼城會打垮里昂，他們現在是熱門，半決賽時瓜迪奧拉不得不提防自己的前東家，無論是拜仁還是巴薩。拜仁在德國領先其他隊一大塊，把熱刺和切爾西等英超球隊打上了天，但如果梅西狀態爆發，巴薩能擊敗任何人。”

呢啲fantasy數據計分嘢係咁
入兩球點都高分過入一球

實際熱蘇斯同樣進球，但是表現還是不如梅西，梅西的進球還是非常漂亮，而且還製造了點球，本輪可以說扛著巴薩晉級了，但是本次歐冠官方是根據數據Fantasy Football相關評分得出，數據分析，三位巴薩球員給了梅西很大支持，共同支撐起了巴薩的攻防體系。

而C羅所在的尤文，可以看到沒有一人入圍，實際從比賽中也可以看出，尤文輸掉比賽，整體數據對應也確實不行，大部分隊友都不具備歐冠八強能力，迪巴拉傷退，更讓尤文攻防無力支援C羅，C羅獨進2球也沒有能挽救球隊，所以關鍵時刻，尤文的隊友確實不如巴薩，本輪通過歐冠最佳陣容評選就能看出！

《馬卡報》：最好的萊萬遇上最差的梅西

在16強戰中，萊萬和梅西都扮演了十分關鍵的角色，幫助各自球隊晉級八強，不過就整個賽季歐冠中的表現而言，萊萬卻要完全勝過梅西。本賽季歐冠萊萬打進了13粒進球（7次出場），創下職業生涯新高，而梅西目前為止歐冠只有3球入賬（7次出場），為近十餘賽季的最低。

《馬卡報》也打出了“歐冠中最好的萊萬vs最差的梅西。”的標題，當然這裡的最好和最差，是和他們個人歷年歐冠進球表現相比較。

本賽季是萊萬職業生涯最好的一個賽季，雖然他在歐洲金靴之爭中輸給了因莫比萊，但他本賽季各項賽事依然打進了53粒進球，其中德甲34球，歐冠13球，德國杯6球。這樣的進球效率，足以讓巴薩防線感到顫抖。

而梅西本賽季各項賽事總共打進了31球，並送出了27次助攻。其中西甲25球，22次助攻。本賽季的傷病讓梅西缺席了部分比賽，因此進球數相比他本人歷年表現而言，並不算高。

萊萬的進球數占到了拜仁總進球數的54%，梅西則占到巴薩的53%，可以這樣說，這兩位王牌巨星的表現，很大程度上會決定兩隊誰能晉級。當狀態最為火熱的萊萬，遇上和“歷年最差”的梅西，究竟誰會笑到最後？

上帝>上帝兒子
美斯換耶穌啦